%@Titre: Inde -- 2000
\textit{On utilisera une feuille de papier millimétré.}
\begin{myenumerate}
\item Tracer un repère orthonormé  $(O;I,J)$ tel que $OI=OJ=1$~cm.
\\Placer les points suivants : $A(2;4)$ ; $B(8;-2)$ ; $C(0;-5)$ ; $E(5;1)$ $F(4;-3,5)$.
\item Déterminer les coordonnées des vecteurs $\overrightarrow{AE}$ et $\overrightarrow{EB}$.
\\En déduire que $E$ est le milieu de $[AB]$.
\item Calculer les coordonnées du point $M$ milieu de $[BC]$.
\\Que peut-on dire des points $M$ et $F$ ?
\item Le triangle $ABC$ est-il isocèle en $B$ ?
\end{myenumerate}